做TA根本廉價勞工冇人權 一人一個濕鳩政策

講下我做學校TA有咩不合理待遇

1. 整壁報OT做 改左3次以上
主任都唔滿意 話唔夠華麗唔夠立體
我心諗你咁撚多要求 外判請designer啦仆街
壁報2D野黎你想點3D

2. 老屎忽校工恰鳩TA
要求放學熄操場燈同電制

3. 書記恰鳩TA
要求星期六坐校務處聽電話
但明明佢自己都坐係到
d電話問嘅野TA根本唔撚識答 都係轉俾書記答
請問意義何在???

3. 份約冇寫放幾多日大假
簽約前問佢幾多日 佢話14日
年尾同我講其實得7日 老屈食左我7日大假
高層個個都話冇講過14日
要求佢份約寫番清楚幾多日
話因為跟教區規定 冇得改個格式

4. 要每日寫低自己做過乜野 交工作報告
要寫到好撚詳細 就咁寫處理xxx文件係唔得
要寫埋點樣處理/例子 驚死你呃糧咁

5. 會話你冇野做都唔可以碌手機
唔可以訓教
老師可以咁做係因為佢地空堂真係休息時間黎
總之expect你無時無刻都仲緊野

諗到再講
有冇人同我一樣做過呢種垃圾工??

Ta係好慘

你仲做緊？

如果你係依個木人行度捱到2年, 以後份份工都生菜咁食

做過
但係我好撚輕鬆假期跟校歷表放，暑假就得14日大假
我都要寫今日做過D咩，但係大概寫就可以

因為供求，份工西都有人做老細覺得無問題
大家都唔做自然會調整

係你間學校閪姐
捱埋依年囉
年尾開學校名 人名 派下花生

係 但主要係我老母想我做老師
報過pgde兩年都冇回音
諗得好清楚我根本唔想教書
唔撚想再做TA狗 想轉行做自己鐘意嘅野

上面d case唔係同一間
不過各有各西

咁點解老母要你咁你就要咁, 條命你嘅定你呀媽嘅?

冇心做比你入到pgde 做到老師咪又係教畜, 咁唔比你讀都岩喎

我諗係你做個間既問題

屌你老母啦
你人生係你既 做乜撚野你決定既
留係到做ta得15k個月on99咁

咁你又做？

睇佢講果啲內容似小學, 未必有15k

由細到大都佢講乜就乜 然後仆哂街
相反我妹妹完全理撚得佢
返到鐘意嘅工 又得閒做下創作野
所以我好佩服我妹
自問本身情緒好差 呢幾年返工 冇一日開心過
以為轉左學校會好d 都係俾人恰
呃自己乖乖地讀pgde想老母收聲
但其實只係因為壓力大俾人逼
覺得自己一無是處 有收入但唔知做緊乜

咁大個人唔識反抗？

份約有問題都簽？

廿幾歲人仲聽老母點
做TA唔會令到你易啲做老師

嗰時問佢幾多日年假 佢話14日我先簽
點知佢會屈鳩我 下次簽約前錄埋音咩今年份約一樣冇寫幾多日假 校長話跟勞工法例 第2年都係7日 下年先有8日

開校名啦，係學校問題唔係你個職位問題

由細到大都活係佢陰影下 讀書嗰陣成日嘈交
我最近係非常想搬出去生活 但冇錢
我已經知自己好冇用 希望大家屌細力d

你自己都講左個原因
你自己PIN自己個答案啦

似你果間濕尻。唯有捱下, 等疫情過去轉工。

周末發掘下自己興趣,長遠諗下要不要轉行業。

加油。

好很慘...
做過TA,試過要放假返學校做壁佈(自願OT),其他你講ge嘢都冇試過

開名啦，諗得出呢d管理政策可以教得出咩學生

做過，做咗一排發覺自己唔會教書所以開始hea做
日日去冇人用嘅課室瞓覺/同校工上天台煲煙

屌你老母追完po樓主老母前老母後，咁撚大個人乜柒都話唔到事，抵你比人恰

主要你老母想你做老師
樓主真係on9弱智裙腳仔

人工低到度度都搵到，工作量過高，你自己唔想呢行發展
三個因素都係叫你走
返工唔係賣命呀

你上嚟講唔係想人屌醒你咩？
咪再扮瞓啦，返工做閪腦細奴隸，收工做老母嘅奴隸

3. 自己都唔爭取就簽約
點救你呀

未唔好做d 無理要求，一份hea 工咁上心做乜，唔續約未搵過份

搵教協傾傾啦
反正份工都無咩嘢好留戀
唔係話一定要搞大鑊

你首先要諗既係
你既人生係屬於你定你老母？
既然你都大個女
唔通到你三四十歲都下下問阿媽意見？
假如唔好彩你阿媽有咩事唔係度
咁你到時點算？

主要係你冇料
Btw 返緊ta 碌緊手機覆你

係你真係唔好彩，有啲係真係可以好撚hea

所以我想轉行呀 我想搬出去添
不嬲關係差 所以佢唔係度應該冇感覺

加油呀 人生係自己 想做去做係自己嘅權利

學校問題
以前學校假期冇大粒返我同班TA開枱玩board game

我就係知自己冇料 唔知仲乜好 所以返垃圾工

係咪同一間 我都係

想知巴打點轉行 好迷茫

玩買比學生果堆?
唔好相認

TA 根本係廢人工作
冇野學到冇高人工冇晉升前景
on9 仔先會做
咁既然本質係廢柴就自然要用廢柴管理法
即係人人都可以叫你做野
等你物盡其用
反正都係廢柴用得唔好嘥
你攰到死左咪換另一條廢柴囉
而且廢柴特質係你唔叫佢做佢唔會做
唔逼佢做得好佢就會做得差
有咁既垃圾族群就會有垃圾 policy 去管束

以前嗰間唔係坐教員室
所以訓教打機冇人理
依家呢間坐教員室是成日俾人周
但我一樣照訓教碌手機 佢講完照做 只係冇咁猖狂

全部按章工作 準時收工
寫工作報告寫一日 寫到收工
規舉黎家馬

做左老師4,5皮一個月個陣就唔係咁講啦
TA比盡你萬5邊撚個會鐘意做

我做ta 啱啱訓醒依家上緊連登

轉校囉

但做到老師工作量同壓力就唔只升三四倍

不了 想轉行

咪on9啦
擺明比人剝削仲捱乜撚野

習慣不合理唔等於變合理
香港人奴性咁強就係呢啲思想出嚟

有料到

去到邊度做都有人恰你 轉完工咪一樣有人恰 你個地位根本無改變過 所以應該繼續增值自己 坐到個位咁上下高就少好多人敢恰你

樓主好似幾好恰，不過你想做咩野！

咁你咪搵返D萬零蚊無壓力囉

真心唔好嘥自己時間，TA本來就應該係一份騎牛搵馬嘅工作，如果冇興趣唔好浪費自己時間，出面都唔當TA係乜野工作經驗
如果你永遠唔再做教育界，你年中搵到工就年中辭職啦

咁驚自爆 你都應該冇做啦

大個啦，簽約仲信口頭承諾

慘係慘，但你有啲野都要自己醒目啦

遊戲產業 但唔識畫圖/寫code/動畫/剪片
睇過下CEF d課程 但唔知讀完=咩資歷 唔敢亂報

其實咪等同大學生逼住做ACO咁囉
TA本來就係比啲畢左業/HD/Asso之類既人做

依家竟然變左一大班拎哂教師Cert
爭唔到教師既人去做 個社會垃圾到

你拎4,5皮出私人公司做100%做到你仆街
老師都係睇學校 我屋企人做左好幾年 四皮幾
輕鬆到 完全唔係私人公司果種多野做到凌晨既人

其實d垃圾老師都只係大學讀岩科
我就degree但冇教育cert就要做狗
其實教小學做私補都識啦
不過老師大壓力又多野做係真 人工高好多咁解

搬出去住唔該 你返工點會冇錢

仆第一次街係冇辦法
但係仆咁多次街都仲要聽佢話走去繼續仆就係你問題

你都發白日夢多既人，估一年後係做緊依家既野咁

依個人工 對比番其他行業，老師真係可以收得皮但又成日叫春
雖然DSE唔可以用黎同將來掛勾
但你話搵岩科係真

點解記者30分但萬幾蚊人工出頭
但係教大負負地碌果班一入就PT 17
贏哂好多日灑雨淋半專業職系
PT 17仲高過護士 晉升前途贏哂
護士好輕鬆咩? 人地番Shift，屎尿又要搞

做老師唔只係要知識，你咁講中學畢業都教夠小學數啦

TA人工如何
同埋難唔難入行

小學最煩係家長

我係逗三皮幾人工日日做到七八點既底層
不過認同真係睇學校chur唔chur 同埋睇自己心態
我呢度都有老屎忽日日四點幾打卡走人

有14,15,17K
比狗做都做?

你做咗幾耐TA?

個range都差得幾大喎
我八掛下姐

如果新入職覺得間學校好閪
真係轉到就轉
但如果你係中英文 得閒極都有限

其實中學畢業就做得
最低12k都有
垃圾工黎 唔難入行

雖然我唔係行內人
但都似比班搵唔到老師，但有教育Cert既人狗衝

新入職覺得hea過以前嗰間好多
但行政好撚濕鳩 年尾先黎屈鳩我7日假
即刻唔撚想做

3年左右
依家想轉行 進修下 但唔知點入手

你唔想一世trap 喺度 就認認真真轉行啦

一開始以為都有20k

係 好多on9家長

講真 你有料咪唔洗做TA
做清潔工夠辛苦
唔通又出嚟叫？

做既野專唔專業先

10K-15K都有 間間唔同
唔難 中學畢業成績唔太差就得

有無人做過保良局朱正賢？
成間都垃圾，勁階級
班老師狗眼看人低，班書記賴巴閉

我都係放棄左做中小學，覺得壓力太大
做過幾日AT覺得好惡頂，輕鬆教大專算

毅進仔唔洗有料輕鬆袋3皮幾添
我degree冇料叫下春又唔得

唔專 有手有腳就做得
代課(未必要教書)
痴紙仔 釘board 印嘢界紙 excel嘢 會議紀錄 打電話通知家長 執下書...等等各樣

你大學畢業都去搵份12k就你自己on9啦

睇你係TA定AT
AT有20k唔出奇

文科生真係唔知搵乜工
好多人都12k啦 你估真係個個fresh grad 50k

其實分分鐘係樓主吹大左
做ge都係基本野但都覺得辛苦

講2句又話人地屌佢針對佢

官中offer 17k 你唔去搶
資源多啲工作量都少啲啦
唔係話你要fg 50k
但係12k要做狗不如返office

有無得升先

at又係乜黎

如果人地問你
老師係咪專業
如果唔係，咁TA一定都唔係

apply過啦 係我唔好彩做親都西學校囉
不過都係騎牛搵馬轉行好過

做過，以後唔想再做，果陣細路仔唔識世界，佢又即刻有offer又近屋企，諗住少d交通費就去馬

我果陣本身勁多野做仲要有一半時間係上埋堂，人工就文員仔咁低，根本就係請咗個半職無牌教師返黎

雖然果間學校老師全部好好人，無乜辦公室政治，但都不了，做完出黎好似出咗修煉場咁

TA好唔好做係睇學校, 就算同一間學校都可以待遇分別好大(睇你跟邊個阿頭)
好坦白講, 呢個年代入行教書既人好多都係做過TA出身
但TA人工真係低, 無諗過教書既真係唔好做, 無謂浪費時間

邊到基本啊
要熄燈姐係逼你最尾走 做埋校工果份
要聽電話做埋校務處果份

老師梗係專業啦

想轉行就快
出面無人會當TA係工作經驗
唔想搵教席無謂浪費時間

ta 嘅話搬出去住真係隨時租都用左一半

報唔到pgde搵份TA做下搏校長寫信俾你讀pt pgde加實習就做得過
冇諗住係呢行發展真係浪費緊自己時間

廿幾歲人自己諗想做咩啦 唔通想幾十年白過 唔中意咪搵行轉 搵唔到之前搵嘢學裝備自己 係辛苦係要跳出comfort zone 但係至少幾十年後自己睇返唔會後悔

如果全部家長係咁諗就好

呢啲人屌唔醒嘅 抵佢做足咁多年奴隸

樓主文科撚STEM就唔使玩
去讀下SEN課程, 無PGDE照去搵學校,最好搵D特殊教育/融合教育,少D人爭
搵左先再讀返PGDE,讀完做左註冊教師你可以轉返正常學校教
係難D但好過你無PGDE就企左係度,加上有PGDE又唔一定搵到教席
一定係兩邊走

2年4間U都唔收就轉行啦

TA多學科嘢做都冇問題，話晒都要靠佢報PGDE。
但多行政濕鳩嘢做就好戇鳩，班垃圾書記請嚟玩電話，聽電話、派表俾家長、學生量體溫呢啲濕鳩嘢都要TA做，佢地份糧真係好逗。仲有位請埋啲冇科目嘢做嘅助理，日日坐教員室瞓教。
冇計，學校有錢開位冇錢加人工，果啲濕鳩位仲唔洗degree。望住個同你一樣人工嘅人，冇degree，日日瞓，真係好撚想打柒佢
一句講曬，我就係葡萄，我就係短視

interview 個陣，prof. 問點解你想做老師， 樓主會唔會答因為老母想我做老師

走啦，出面大把工10日起跳

佢話佢日日做緊老母奴隸喎
呢啲嘢自己取捨啦
但係比着我係佢 我就真係頂唔順日日因為老母搞到自己咁唔開心
要洗多多錢我都一定會搬

ft pgde得好少位, 細科可能收個位數字
做緊ta報pt pgde 9成都收既, 不過校長唔俾你實習就...
報pgde連埋讀頂多3年, 所以真係唔好做多過3年
搵唔搵到教席都好走, 做得越耐ta越難搵教席

做咗幾年TA

唔知樓主搵咩PGDE,
但有D術科pgde係求人去讀(賺錢錢)

上年報左pt啦 冇回音 我同事都冇
真係快d轉行算

差唔多3年

做校工都有前途過做TA

走吧啦，我唔想搞大件事。

2年都無pgde offer
請得你嘅都係木人巷學校
我唔信你只係in過呢d木人巷 無in過其他好嘅學校
有無諗下其實問題出係邊度先
有時其實唔好剩係識叫春
檢討吓問題係邊度先

pgde如果你真係間間都apply無理由1間都無in過掛？
咁點解in完都唔比offer你？

未做到 就再努力D
叫春唔會令到你叻d
反而令到你哂左時間去叫春 圍爐
圍哂班人一齊叫春 就覺得係呀自己好慘咁

拎D時間做多d幫到自己PGDE嘅野
問多d成功入pgde嘅人
每間U interview有咩特別準備

9成係degree唔岩major
好多學校要專科專教, 你唔岩major有pgde都會搵唔到工
大學唔會想收d讀完pgde無書教既人, 整臭自己個朵

連in都冇呀

做過，全部老師都好好人應該係你間學校太西

9成都收邊有，pt 收8-9成都係做緊GM

咁即係你個degree出左問題
好多pgde你無相關學科嘅degree係in都唔會比你in
你自己知唔知？
你咩degree? In咩pgde?

做埋今年好走啦
就算我當你今年讀到pgde, 你都要碌多2年
即係你要5年先qualify搵書教, 呢個年代無pgde你in都唔會有得in, 除非你教英文
但我諗你如果你major英文應該唔洗開post呻, 英文叻既人係香港點會無路

我估就冇架啦,公司文員有冇得點升 資深文員?(NO OFFENSE)
以前新聞好似講過 叫你番去影印,MARK會議記錄

利申:行外人

當你傻仔廉價勞工咁壓
睇見都心痛

廢工一份 無時間做自己野又低人工

木人行意思係做完之後能力上有提升
樓主講既純粹係啲工作地方既垃圾文化
做多十年能力都係唔會有增長

我無爬哂所有文
但係你無PGDE，又非教育畢業
做TA為乜...諗住為PGDE鋪路?
你浪費左三年..

屌你老母收撚皮啦
比人剝削仲要感恩有歷練？ 番工番到傻撚咗？

除非個TA真係太hea太甩漏
好地地老師唔會想搞走TA
你搞走左TA d野邊個做, 咪老師自己食返

認同 其實莫講話呢行 坊間都好多呢類19工 唔通真是洗碗都是經驗就叫年輕人唔好揀擇咩

我讀外語 都知機會低
所以想轉行唔想再哂時間

我中學間TA返去吹水 仲喺度溝女

我知 所以唔想再哂時間 想轉行

TA係政府/學校合約工
教育局CONTRACT自己都係咁既價
學校更加唔會可憐你

同其他政府contract工一樣，亦都無所謂Point可以跳
跟通脹一年幾百咁，但你無cert既話，更加無機會升到老師
「校長賞識你，由TA升做老師」
依個神話呃鳩左幾多人青春，年年都呃住你

仲好後生
諗清楚條路想點行啦
加油

湯渣Ready

睇下你幾時登報

先唔評論樓主既想法/情緒
我是認同呢個是19既政策架構
請班讀完大學既番去做一個冇前途既職位 影印,貼貼紙 想點?

你出私人工司教外語咪仲好...
就算教唔到，去外國企業都有優勢

乜有人會覺得TA升到老師嫁咩
網上應該有哂攻略啦
TA->PT PGDE->讀緊已經要不停搵教席
樓主停左係PGDE個間, 無得讀hang 機了

咩U嘅外語呀
當初又唔撚揀IED
ied收分都咁低
讀5年出嚟廢極都有間仆街學校offer
除非你當初個份低過ied收分
咁你唔好講做老師了

如果專科TA就專，我果陣要做教材，帶果科活動，上堂，執圖書，有d同事要跟SEN寫報告，跟埋果科老細開會，即係文職mix老師mix社工，唔知乜鳩野黎，教育局就份份guideline都要扮學生老師比例造數，次次有乜都預埋TA，除咗份糧

有係有, 但真係好少
但更加多既係你做左3年校長連你全名都叫唔出, 甚至你係咩科TA都唔知

即係dead end 啦

18分 當初冇揀IED 亦冇諗過做老師
讀垃圾shitty top up degree

唔係BEd出身又唔識IT/SEN/STEM 是旦一飯都幾難請你
文科我搵個ied 仔都搞掂啦

咁係你個人既問題，你咁下態度做教育，俾你做到老師都誤人子弟啦。

見到個問題
本身分唔係話無機會讀U
但又揀個垃圾topup
唔揀d職業道向D嘅topup
之後仲要走去做TA想入pgde
你知唔知幾多ugc degree嘅人同你搶緊 pgde位

唔識講
無咁大個頭 想戴咁大頂帽
雖然pgde頂帽已經唔係大
但你個頭先係手指頭

同埋 你呢個學歷 呢個degree
出到去都係揸兜
sorry係現實左D衰左D

做過輕鬆到爆
一個禮拜做晒一年既野
多時間到接多份data entry 野帶番學校做
出去食lunch 食2-3 粒鐘

係你個本身有問題，叫咩春都無人可憐。

樓主想轉行 唔想再做TA狗/等pgde教書
所以唔洗再問我點做老師

唔好意思我見唔到呢句
你呢d工作態度
去到邊都係一世地底泥嚟
永遠做底層架啦
算把啦

非官校既話唔係校長話哂事?

TA升老師都有，合約任佢整，人地睇得起你咪得
有啲無教育Cert都升到，萬中無一
我有個實例係 : 做TA，拎老師人工，第二年真正做老師
不過人地唔係九流教大

咁當然依啲係神話中既神話
好多人聽到依D發太多夢
同公屋入神科差唔多，有係有，係咪真係到自己先...

你都on9 冇野做都唔hea得?
份工好嘅話落力好正常 我明
份工西都要有heart呀? 傻撚左?

見樓主話想出去做遊戲產業
但文科出身咩都唔識
其實唔知佢想點
不如做直播主算啦

做緊教育界 好多學校出post 請TA / AT

未出黎做野果班人實話 做老師年年跳pt 輕鬆月入7-8萬

係有不少月入6-8萬的老師 但唔係大部分都係

無人見到 係無問題架
但有人見到 屌完 你都唔改
就係個問題
比我係老師 我見到你咁
我實再洗你洗得盡d 玩你玩得盡d有咩屎都推哂比你先
所以只會更差

人都未識做 學咩人做老師？
真係有校長推薦呢個神話 都唔推你先啦？
話你知呀 我身邊有3個做ta嘅朋友 都係本身廢廢地 最廢個個做2年ta第3年都有offer啦 傻閪

你條垃圾有咁樣嘅態度
都係出嚟賣閪算啦
好就好在你係絲
出嚟賣閪或者有人要嘅

大把有 Degree + PGDE 揾唔到教席，屈就做住TA先，樓主得個 Degree 返工打機瞓覺，學咩人爭取尊重？

西校唔西校睇你點睇，當然有D係好苛刻，但人地好多讀緊PT PGDE要捱個實習，各取所需。

有PGDE但揾唔到教席，就睇你對教育有幾多熱誠。

不過TA真係一份西工，但自己未盡好責任，轉咗行情況都會一樣，樓主一樣會上黎叫春。

下個 Topic

XXX真係一份西工

try do g better

哎

呢世都喺木人行度捱, 下世份份工都生菜咁食

做得好都冇人讚囉ok?
做得好都係俾人恰炸
第一年做嗰間TA 做得幾咁好咪又係洗人唔洗本
根本TA就係垃圾工係人都做得
俾人折磨左咁耐仲想我有heart
做TA根本係煉獄黎 睇你俾人恰捱到幾耐

真 樓豬出嚟面對
回應下樓主
今日唔撚摑醒你 你一世都係咁

大學8大degree grad，
但唔係學術科，
走去做TA有得教班英文，
但當時主修又唔係英文，
報PGDE又難，
想放棄

你覺得好 唔代表人地覺得好
我就唔信成個學校幾十個老師個個係仆街
真係做得好都無人欣賞下讚兩句

你呢d就係典型剩係識叫春
剩係識話人點點點
唔識檢討吓自己
全個世界都負左你個d垃圾

你都岩架啦揀左係呢度開post
相信一陣會大把人一齊入嚟屌柒你 屌醒你

keep住呢個態度
第時你一定成功

Associate Teacher / Assistant Teacher
TA同AT既分別係ta好少機會比你入班教書
但at係一定會有入班教書既機會
前者着重admin工作
後者則重教書工作

其實你係咪就係教畜黎
有野做時做得快做到足 冇野做時偷下懶都唔得
話我返工咩態度
你咪繼續自high屌我囉 十足d高層咁
西工都要有heart奴性咁重 你爽就好

我之前都試過

係你比人屌完都覺得自己無錯
明未

Sen ta又點睇？

你以為你自己係邊個

做過 入理支援多堂過老師 人工低
如果好有愛心唔怕俾人打俾人咬咪做

真係感覺好屈辱，做埋校工個份

我有高層屌我 唔洗你屌 你邊撚個呀

傻閪😂😂😂
咁撚大個人老母要你點就點

樓主自己on9 人地叫佢做咩就做
柒下柒下咁 唔恰你恰邊個

唔好淨係想，想就去做。

做過官校中學TA
會愈塞愈多雜務
全校好似得你識打中文
所以各科各委員會嘅會議紀錄都要你寫
仲要日日幫手代課
放學仲要幫睇補習班

連登仔： 唔好做囉 人工包埋 你唔做大把人做

正常工涯幾年之後 月入跳升一 二倍

如果依行睇唔到涯完有升級 就要考慮下轉行 或者再讀專科。。。

用左練比人屌的工有大把 一堆餐飲 零售 post 已經係

除咗入班支援仲要做咩？
最近搵到份18k 算唔算低？

算高
我嗰間仲要睇住佢地食飯
整下壁報 做下老師唔撚想做嘅野咁
可能要你帶佢去廁所咁
睇下你d sen仔有幾惡劣囉

咪住先 你係問sen學校ta定主流學校sen ta?

主流啊

咁簡單好多 帶下sen仔做下活動
可能有時要輔導下 同埋做下d sen文件

企係校長門口轉角位等佢出黎,qer加點燃,一套打死佢

感謝回答

返工比人恰就真係睇人嫁咋喎
我果到果幾個TA同老師工友都好fd喎
追收通告個阿sir可以話廢事佢地辛苦幫佢地收一層班房都見過
唔知關唔關耶撚學校事
班老師都係有內部權力鬥爭
但唔會搞到我地囉
個環境算唔錯

On9
做得辛苦日日ot但學到野遲d有回報先叫木人巷
俾人當狗咁撚最底層都蝦到你屈你做哂d下欄野有咩好學

樓主俾人屈d野有邊樣幫到佢做老師

咁啱做緊呢間算輕鬆，個個都好好禮貌好尊重你，係人工低d lor

睇你個閪款都係d 蝦鳩ta嘅仆街

好多ta工都冇寫幾日年假 直接下根據勞工法律
所以佢鍾意點都得...你最緊要係睇清楚日子
以後搵工要搵d寫定14日啦 如果唔係佢只要俾7日AL你都冇犯法

TA不嬲都係垃圾工嚟嫁啦, 有人俾我玩都玩啦

識人教小學係top up degree
但人哋真係好用心plan
講到教學經驗

啱啱畢業個時做過一年中學ta
老師同上司普遍都對我幾好 冇你講個啲問題 主要都係睇學校文化

但我唔諗住做老師所以一年就辭職
同我幾fd既另一個ta依家番左母校做perm位老師

仲要日返9個半鐘

木人行
一句到尾，做唔到老師都仲做ta，唔方正常

返5日？

證明真係廢柴先會做垃圾工
根本天作之合

樓主作為一個廢柴
做呢d 廢工
其實都 ok 合理

有料根本諗都唔撚諗 呢d垃圾工

只有成功左既人先大大聲既姐
倖存者心態
拎住7皮都已經係頭10-15%人
拎住20皮可能係TOP 2-3%
香港依家咁撚樣既環境，同以前比就食得屎啦

出黎闖既，1000個有無20-30個過到10萬都成問題

得罪講句一係你死一係你老母死
而家你用緊你生命黎滿足你老母
但你又唔鍾意
佢一日百年歸老你就得反個空殻

真
所以樓豬係可憐人自有可恨處

1234都未識數唔怪得要做TA

gm有pgde起薪35000, 你搵3倍過10萬都幾好野
不過教書唔洗20年到頂, 正路16年就頂
而家無左cm

應該咁講，PT PGDE 入面得好少TA 咋喎，起碼大部分都係做緊教師post 啦

首先我冇懷疑你搵多過十萬
事實上大家都知香港大把人搵好撚多錢
而家gm係pt15起薪, pgde+2pt, 而家都冇幾多人係冇pgde搵到gm, 我諗冇乜人唔係pt17入職gm?
at呢d唔跟pt請就人冇得講, 學校鐘意開幾多就幾多
但學校要跟pt請人就唔會係cm位
你去mingpao jump 教協睇下已經冇學校用cm位去請人, 除你意思係at用cm價請人

出生率持續下降，而家都搵唔到教席，唔係諗住遲下會搵到呀？除非猛放大陸人落來生囉。

做補習老師都叫老師，叫有教學經驗。做ta可以同人講乜？ta只係將雜工包裝成教學助理搵一班準教師做，等佢地慢慢認清事實，個事實就係佢地好難有教席

第一 18分想做老師 你期望教到啲咩比小朋友？ied/eduu都唔收啦
第二 學位唔對應 想做到啲咩出嚟？外語？教下興趣班就得
第三 點解隔離有教席post有Pgde post又唔爬下文 係度叫春？
第四 人權係人類講 你呢個學歷係教育界嚟講 人類都稱唔上 完！
樓豬 醒未？

你講野好仆街
但好中
認真同各位講，有目標有鬥心唔好去做TA

真呀
TA 唔好當事業
同 cold call 一樣咁閪
自認係垃圾咪做囉
要耍廢就隨便
叫多幾次春都幫唔到人生

做唔到老師=垃圾

最慘 ta 真係幫唔前途
完全浪費人生

可能學生假期早d放...平時就ot送仔
有活動有ot鐘

Yes但得16

點睇有得教班既TA，真係有得教1班

做到第3年都仲係7日AL

咁都做到三年
唔壓鳩你都對唔住自己啦

AT 都要PGDE?

唔一定

TA人工低工時長，打雜狗仔，
明明都有個degree，
為著一個夢想，將來可以做到老師，
為著呢個鏡花水月既夢想，
做下低賤勞工又一年既人多了。

報pt pgde,一定要做ta先收？

Pt 黎講收嘅機會:老師>AT(假設教緊一兩班)>有教擔TA(假設coteach 一兩堂>冇教擔TA>門外漢

但其實本身有教擔未有pgde 嘅人都已經太多, 冇教擔ta 可以入嘅機會都已經唔大, 何況門外漢, 有嘅, 但好低好低機會囉

我都唔明，就係想教書先讀pgde,但要報pgde既，又要教緊書先收，即係玩野。

係架, 貪食蛇咁自己咬住自己條尾囉

AT都唔易揾啦 又話要有pgde先可以做AT

AT唔一定要pgde wo

聽講過教會學校係好蠱惑，無寫就係法例最低要求，勁早返工，有時OT勁夜，一個人做幾個人既野，階級極重

小學現家就難搵，因為大量縮班，有PGDE都無咩用
呢行 如果你本身三大、公開試好、PGDE，就易會搵到工
只有PGDE無咩特別的

讀到PGDE 99.9%升
原校唔升咪出面，有cert一定有人請
剩低0.1%係唔想即刻教書嗰啲人 考牌用嚟防老